點睇陶傑原來幫星島日報寫文仲反對拆高爾夫球場?

【星島日報報道】土地稀少，熱資南下，樓價繼續上升，導致民粹失控，強烈要求收回粉嶺香港高爾夫球場建屋。

此一建議，如同要求將大嶼山填平，不如在大嶼山興建房屋。粉嶺的高爾夫球場歷史悠久，而且場內是一個非常完整的自然生態公園，有各類古老珍貴樹木，綠色風景，四季分明，有大量鳥類棲息。

提出此議，與提出將中環半山的兵頭花園收回建屋，基本上並無分別。

為何兵頭花園不可收回？將來珠三角一體化，動物園也有長隆，保留一個殖民地色彩濃烈的動植物公園有何必要？

有人說高爾夫球場為權貴而設，但其實向公眾開放，只要有繳交費用，人人可以打波。

有人不論費用昂貴，這個當然，因為高爾夫球場保養成本高，不可以為等同於進入九龍公園泳池之老幼咸宜。

由此可見由於貧富懸殊，香港已經漸失去基本的理性。為免劣幣驅逐良幣，特區政府應該明確表態：粉嶺高爾夫球場一寸也不能碰。

（逢二、四、六刊出）

芝麻糊 陶傑

呢度班陶傑FANS/右膠係咪炒晒車
D人好鍾意話陶傑曲既今次點睇

點睇？呢到啲憤情咪又係當睇唔到/spin去其他地方

起公屋比新移民
私樓比大陸人炒
不了

樓主早幾個月先狂話咩填海起樓起樓
同佢講每日150就話係假嘅
依啲人仲同佢認真？

樓主根本係政府思維

用土地供應掩蓋人口過剩，起完根本冇基層或真香港人得益，你先係左膠

原來我block 漏左隻五毛
Bye

五毛賈雨村抹黑本土派有功

原來大陸仔嚟

你樓上果隻都係

五毛D wade

連登仔話擺明曲線架喎

斷咗線
連send三下

五毛群龍共舞

五毛霍金轉身

所以就要留返個哥爾夫球場俾有錢人用乜你呢啲窮右膠有得用咩

你啲邏輯真係癲嘅，
人地唔支持起就係因為由高球場(有錢人用)變起貴樓(有錢人炒)。都係有錢人得益

你可以將二樣冇關係嘅嘢串連都幾on9，你唔鐘意美斯即係撐c朗啦

由之前聯匯啲post都知香港人買到樓根本大把錢買
你呢啲就正正神邏輯
人地有錢買黎住又唔俾?

正常人又點會拗得掂癲佬，都冇腦嘅
係好多有錢人，但大部分係本身有樓嘅，同埋有物業父母嘅子女。

我應該聽樓上巴打講唔使理你呢啲傻閪，係我錯，忍唔到手

所以佢地既需求就唔係需求?

哇我真係屌你老母，又係你自己話高爾夫球場係益有錢人，依家我話起樓都係有錢人得益，你就覆我有錢人有炒樓需求就唔係需求？世界級

咁依家有錢人好想要高球場啊，人地有需求啊，你做咩逼人用塊扡嚟起樓

頂唔順
低質偷換概念
有錢人就一定炒樓?

呢個係近年自置居所比率
呢幾年樓價係點係人都知
點解响咁既情況下仲可以有升有跌唔係只跌不升?
因為真係有需求佢地需要住又有錢買囉

唔係我講架
其他巴打都咁講架
你收得皮未?
係咪剩係得炒樓唔住得?
連登多人有樓定多人去哥爾夫球場呀戇鳩仔?

其實拆果個球場起樓我覺得無乜用,畢竟北區交通而家已經超負荷,火車嚟緊仲就沙中線減到八卡,出市區果啲路三埋唔夠兩日就撞車,塞到呀媽都唔認得

一日150, 起咩樓都無我份

有冇用係一回事
d人次次都話人曲線呀嘛我咪睇下d人今次點兜

垃圾五毛, 冇聽開光明頂又炒車

第一）
每日百五個，俾夠你住十萬人，不出五年就塞滿個場。

第二）
高球場承傳英式高雅貴族活動，擁英殖文化遺產

陶才子之外，連本土派財金健筆一樣反對，唔通又係五毛？

係呀,又炒啦
光明頂先係真理
星島就係文妓

有錢人緊係要維護自己啲玩具

第一)
可曾鈺成講,搵地易定清百五個易?

第二)
所以呢?
點解當年個軍營可以搬而高球場唔可以?

提出此議，與提出將中環半山的兵頭花園收回建屋，基本上並無分別。
成班懵撚

提出此議,與提出將xx收回建屋,基本上並無分別
xx=兵營
xx=乜都得
慒撚

首先鍾意睇佢文章, 唔代表要100%認同佢

你估好似你呢o的低級五毛, 只會做yes man收錢

我唔需要埋你認唔認同佢喎
你認唔認同佢關我乜事?
你鍾意睇呢d文妓一野一時一樣咪隨便聽

仲有做野要睇intention, 例如殺人咁, 可以唔合法, 亦可以合法

我知你做五毛要逐個reply回, 好唔得閒喎

呢隻好耐啦

支那仔

真係懵撚冇得救
半山咩人住架
慒慒慒

人地好努力架啦

慒撚
係咪有錢就唔郁得呀
我真係唔知原來呢度班右膠咁支持有錢就有權喎
特別係自己仲係一窮二白喎
同中國人一樣
自己係奴隸,但又有地主既思想